% ┌──────────────┐
% │ binominal II │
% └──────────────┘

\againframe<7>{nompred}

\begin{frame}<1>[label=nom:bi:2]{דו איברי ב׳: קווליפיקציה}
	\begin{english}
		\begin{columns}
			\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
				\textbf{Rheme}:
				\begin{itemize}
					\item \alert<2,4>{adjectives}
					\item qualifying substantives
					\item \alert<3>{\C{celwydd} (‘a lie’~= ‘untrue’)}
					\item \alert<5>{\C{lle pell} (‘a far away place’~= ‘far away’)}
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}[T]{0.5\textwidth}
				\textbf{Theme}:
				\begin{itemize}
					\item \alert<3,4,5>{specific \alert<2>{substantives}}
					\item personal pronouns
				\end{itemize}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{english}
\end{frame}


\againframe<2>{nom:bi:2} % 
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Rhyfedd} \patternsep{} \textbf{pethau} cyn lleied a dynnai bobl at {ei gilydd}.//
			\glb מוזר ~ דָּבָר.\Pl{} \Prt{} קטן.\Equ{} \Rel{} למשוך.\Impf{}.\Tsg{} אנשים \Prep{} \Recp{}.\Third{}//
			\glft \textbf{מוזר} (איזה) \textbf{דברים} כל כך קטנים שמושכים אנשים אחת/ד אל השני.ה.
			\exsrc{KR}{Traed mewn Cyffion}{t.~22}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<3>{nom:bi:2} % 
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla Celwydd \patternsep{} y peth.//
			\glb שקר ~ \Def{} דָּבָר//
			\glft זה שקר (הדבר הוא שקר).
			\exsrc{KR}{Prynu Dol}{t.~115}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<4>{nom:bi:2} % 
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Gwell} i chwi\patternsep{}\textbf{’r} \textbf{drwg} a wyddoch na’r drwg na wyddoch.//
			\glb טוב.\Comp{} \Prep{} \Spl{}-\Def{} רַע \Rel{} לדעת.\Prs{}.\Spl{} מאשר-\Def{} רַע \Rel{}.\Neg{} לדעת.\Prs{}.\Spl{}//
			\glft מוטב לך הרע שאת.ה יודע.ת עליו מאשר הרע שאינך יודע.ת עליו. (פתגמי, גנומי)
			\exsrc{KR}{O Gors y Bryniau}{t.~110}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\againframe<5>{nom:bi:2} % 
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\begingl
			\gla \textbf{Lle} \textbf{pell} \patternsep{} \textbf{dy} \textbf{Ynys} \textbf{Skye}, trwy fendith.//
			\glb מקום רחוק ~ \Poss{}.\Ssg{} אִי \Pn{} \Prep{} בְּרָכָה//
			\glft \textbf{האי שלך סקיי הוא מקום רחוק}, למרבה השמחה.
			\trailingcitation{\C{(Y Faner 6/9/91)}}//
		\endgl
	\end{cymraeg}
\end{frame}
